突發 美國正式撤出世衛

留比中國慢慢玩

美國民主黨拜登：特朗普在武肺大流行中退出世衛是災難

放心拜登贏左會加入返

叫支那俾錢啦

做得好，下一步就係退出UN同WTO

美帝

自己同台灣五眼開個新世衛啦
個支衛留返俾支那玩飽佢

咦

班大豆侵五毛呢

敗登唔會贏到

小心五毛會屈你愛侵力

正路係疫情過後先退出世衛，美國咁樣只會等罪更多盟友，支那包圍網只會愈拖愈後，trump對who既批評係有道理，但永遠一take action都係揀啲唔好既時機，搞到有反效果

過左疫情都過左選舉

什至幾十年後

你覺得China joe 會退出？

而家仲唔出招等幾時

疫情過後先退出?
真心一問 留係WHO有咩用?

不如改名叫中衞算

屌左膠用

咁你咁快退出只會得失更多盟友，因為而家全世界都有一致共識有咩留返疫情後再算，點解全世界對中政策永遠咁遲都未一致都係因為trump好多時候都唔識搞時機啦 你留係who仲可以施加影響力同壓力畀who，但而家一退出who好多野都無得再傾

全世界對中政策係侵嘅錯
笑了

最簡單個例子係trump對北約同德國駐軍既態度令到eu唔想再依賴美國，咁既話trump係要為點解對中政策咁遲都未一致而負責架啵

自己睇
總之咩都係侵錯
幾十年前嘅問題又係侵錯

仲信一個由邪惡國家控制既組織

咁我想講呢啲係美國做大國既代價黎，有國際組織就有Free rider問題出現，而強國永遠都係要承擔好大既代價架啵，而家trump個問題係佢唔想承擔做大國既代價但又想美國繼續成為大國

1988已經叫緊NATO課金
你都可以話係侵問題
做大國一定要比人搵笨柒 唔肯就係佢錯
free rider嘅有so拎盡又唔無義務
巴打有無助養開人 點報名

USA!USA!

你理解能力有無咁低下 一個大國會唔會下下同啲小國計到咁盡？美國係韓國駐軍都係為平衡返中俄係朝鮮半島既勢力，軍費係點己經唔係重點，去返 nato同德國都係，trump自己reverse哂呢樣野搞到eu韓國要係重要時刻做牆頭草，咁我覺等trump唔多唔少係要負責

我係EU國見到都唔知好嬲定好笑
連日落國都日出
EU一句"我係小國"就可以打橫行
比人追數幾十年仲可以屌鳩返收數佬
"你唔撚係同我計掛"

好撚多左膠反侵係到留言

事實上如果要計到咁盡既話唔會有幾多國家願意同美國合作，就算冷戰時期既蘇聯都係用緊呢招吸納盟友同對抗美國勢力，但唔知點解係你眼中會將呢啲private sphere既邏輯擺落去國際議題度

侵嘅出係破舊，仲立唔立新，立唔立到新就唔知
有無人跟都未知

所以同支共合作最好 得啦明嘥

？？乜撚野邏輯黎

支那肯定唔找力架譚條尾數

美國係照加南韓軍費而南韓係肯比

美韓防衛軍費分攤談不攏 韓媒爆料川普動用「否決權」

時事台 你想有咩邏輯

Trump is always right! 係時事台係鐵律黎

坦白講trump對唔少野既批評，特別係中國都係岩，但做既野係咪真係咁揀岩時機係另一個問題，佢成日屌得岩但做既野永遠唔揀岩時機去做搞到佢就算屌得岩都好都無人支持佢

如果退un就真係大事

咩呀
侵is always wrong先岩呀
應該免費駐軍啦
大國都咁無風度同人收錢
應該養嘥EU NATO UN WHO先岩

有幾 應該退埋啦

有幾大事你可以先了解下un係為咩成立
有幾大事同應唔應該退埋 兩件事有咩關係？

佢係咁，廢時同佢拗落去

有幾大件事？唔大
大件事係咪就唔應該退？唔係
應唔應該退？應該

dunno u say what

自問自答再話dunno u say what
我就真係dunno what 7 u say

喂呀 好辛苦呀
有條友話退UN大件事
我話其實唔大 應該退
再講就算大件事唔代表就唔可以退
之後你條搭錯線係到咩有咩關係
喂 乜好難明咩

On9

盲人學人回post

歐洲都係，德國唔俾波蘭俾，美軍就去波蘭。

認真?

官到無求膽自大

波蘭唔靠美國可以靠邊個 法德？ 連合作研法坦克都唔比波蘭參加
馬克龍仲叫波蘭同俄佬手拖手和好 痴撚線

台灣已經證明世衛是垃圾

你問下除左美國有邊個國家想退出WHO，除非美國可以係極短時間內組織一個可以吸納哂WHO咁多成員國而且可以做到WHO協調同資助咁多專家既新既WHO，如果唔係唔應該退出。

破窗效應呀ching

大國唔揾小國笨，咁做大國嚟做乜？

大豆侵柒到

屌你老母 柒下柒下咁話返人理解能力低下

你唔好理
總之就係侵侵錯啦

岩
班非洲佬搭支那玩串個party
總有人要帶頭
而家情況係好似whatsapp leave舊group開新group咁咋嘛
都係唔侵某d人玩（支非）

出現了

一堆盲屌侵同五毛狗 PR 狗喺度留言

( Show Blocked User - 草野正宗 )

Show Blocked User - 草野正宗

又一隻五毛

收檔啦你 愈講愈見底
係到為屌而屌 講咁多野以為見解獨到
呢d撚樣 一係就低級五毛
一係就係眾人皆醉我獨醒既傻鳩

你真係唔撚識嫁喎
好心唔好講你D冇道理嘅理論

收嗲啦尻upper

Who fucking cares

chine joe上台仲會解除華為限制同撤關稅

甚至美國都出現群體免疫 都唔驚你武漢肺炎威脅

疫情點知去到幾時？

之後chine joe到時仲撤咩

連登仔故侵侵電政治

另起爐灶啦

美國政府一早叫WHO 交出同支那通信紀錄，一直拖當美國係臭四，今次反面國會可以直接開聽証會，傳召力架譚作供！

改名做非滋衞啦

其實呢家侵勝到都只會係險勝
咁有信心嘅

縮返晒入老母閪到

結果呢家瘟情都殺到埋黎 中國包圍網砌到未?

啲成員國萌生退意就話姐
問題連美國國內嘅專家都覺得世衞有龐大資料庫
同埋發揮到全球協調作用
你話搞一個新嘅出黎
係咪最後唔受非洲國家玩?
其實最多病痛係一定係呢啲落後國家
必須要有佢地做通報
唔係點樣爭取到時間做預防工作
世衞咁多年來其實都做得好好
有幾多建議你地當左係定津
其實都係出自世衞
至少美國好多選民都覺得世衞重要

時事台非黑即白
一有事就覺得即刻走就搞掂

台灣 好波

以後 WHO 淨返共產軸心國同德國

其他國家就加入新組織

難得有巴打講正常野，論點都俾埋，但d盲侵粉又無腦圍屌抵連登仔俾蝗共欺壓，諗野同盲撐蝗共既藍絲一樣。

反正美國本身有CDC，又多醫療精英
要應付國內公共衛生政策其實絕對足夠

WHO對佢黎講無乜用
反而佢入WHO係幫緊窮困國家多過幫佢自己本土

喜事吖！

病毒同細菌嘅防範係要靠各國合作嘅
覺得WHO唔掂，被滲透唔緊要
但點都要有個國際組織

你睇下條傻仔出D Po就知佢軍師啦
麻煩各位唔好再指名道姓要求Trump Please Liberate Hong Kong

其實我想法又相反

美國本身有CDC，又多醫療精英，醫療又先進（差在貴，但果個屬於福利政策問題）
要應付國內公共衛生政策/礪究其實絕對足夠

WHO對佢黎講無乜用，只係一項沉重支出
反而佢入WHO係幫緊窮困國家交會費多過幫佢自己本土

而家力架幫支支淡化疫情
連通報全球疫情動向呢個唯一用途都無埋

台灣無入who，都控制疫情控制得好過佢
咁到底入去仲有咩用？

係#94答左你

世衞咁多年來其實都做得好好
on9 又攞以前D野 咁今單做成點呀?

呢度啲人係咁，講下trump退出世衛唔岩就又block又話你五毛 其實好反映到時事台班人幾咁同世界脫節

其實係咩邏輯黎 世界衛生組織你拎台灣呢個單一國家比 無一個世界組織點協調咁多個國家同專家去抗疫

Gogogo

近d 講, 世衛協調左香港d 咩?
就係全香港人都唔信政府唔信世衛先守到今日

岩先聽新聞，拜登話當選即日就會重回who

即係一年內要證實武漢肺炎來源

現實證明
根本唔使奶共who協調

台灣無入who反而好成功抗疫
日本呢啲聽晒who話，早期無封關無叫人戴口罩，爆到仆街
日本果邊鬧who鬧到死

日後加兩個字叫做第三世界衛生組織繼續經營就得！

畫面唔靚

咪就係
事實都擺在眼前，who真係廢唔係扮
條友都為駁而駁

WTO冇左美帝派法官，其實已玩完

敗登是活在平衡時空嗎？

大佬帶頭走，全世界唔跟就抵死啦

多得譚力架

好多專家都靠who呢個channel去分享消息同收who 啲資助去做research，唔少國家都係跟who guideline去制訂防疫政策，唔係話who係今次單野做得好，而係個疫情咁嚴重既情況下，唔應該退出世衛姐，再講一個國際組織要enlargement係需要好多年時間，所以先話係咁緊急既關頭退出對件事無咩幫助，有咩就留返疫情後算

又拎單一幾個國家做例子 不如你睇下國際組織有咩用途，臺灣抗疫係成功，但好難令咁多個國家都跟臺灣個防疫方法，因為臺灣唔係國際組織，只係單一國家，如果要將自己抗疫模底promote畀全世界咁就要入who架啦，因為who係國際組織所以有好多國家都會跟佢guideline，呢個先係who真正用途呀，只係因為個體制問題who先染到咁紅

其實美國咁樣唔怕俾中國玩晒咩

你死啦，屌trump做得唔岩，等畀人話五毛啦

台灣冇跟WHO 係咪爆到仆街?
屌你老母仲係度死撐

自己整過個啦

唔係話who係今次單野做得好，而係個疫情咁嚴重既情況下，唔應該退出世衛姐

屌你老母 一開波吹到大一大話做左好多嘢
而家又改口

唔少國家都係跟who guideline去制訂防疫政策

日本大爆發有版你睇
佢地就係錯在信左WHO

其實係發展中國家/窮國無資源自己制訂防疫政策，先要靠WHO打救
美國呢啲先進國家入到去，give>>>>take
佢要研究，自己搵其他國家合作都得
唔使靠世衛

既然Trump要維護番自己國家利益
退出都好合理

臺灣唔跟仲有好多國家仲跟緊又唔見你講，你google下主權國家同一般國際組織有乜分別先好出黎講野啦

咪咁核突啦屌你老母
係度單單打打

北京爆左咁多單, 世衛有咩update 比大家? 佢發揮左d 咩作用? 係冇撚用呀

咁咪WHO 累死人囉
仲跟WHO做乜9
on9軍師

麻煩各位唔好再指名道姓要求Trump Please Liberate Hong Kong

陣間條On9 又會叫你google

即係其實我係想講國際組織個用途係拎黎協調各國，呢樣野係一般主權國家無得比，我諗呢樣野就算你大學無讀politics 中學都有教啦掛。。。 咁既話先話咁緊急既關頭唔應該話退出喳啵

而家美國就係用行動同全世界講
唔駛靠你who做中間人

而家who奶共奶到啲guideline食晒屎錯撚晒
日本一跟就出事
who已經失去存在價值

一般情況靠who 互傳信息 做好防疫
但事實今次who 對於美國來講完全冇幫助，美國自身科唔少水比who，但有事起上來0作用.
Eu 又冇餘力去攻擊中國，留係一個對自己一d利益都冇既團體，走未必唔係一個壞事

你讀politics 就係上網做軍師?

麻煩各位唔好再指名道姓要求Trump Please Liberate Hong Kong

佢都on9 咁大個組織本身個作用就係用黎處理 d大單野 而家出撚晒事
比咁撚多錢佢 唔通叫佢教你點正確刷牙?

其實都唔係太需要協調
你見而家無人理who啲guideline，
新聞都無乜報
大家都係各有各封關，自己私底下同番果個國家deal

武肺最大貢獻
就係曝露左“who對先進國家黎講係廢”呢個事實

根本侵侵用商人做法來從政
都冇考慮過長遠影響

不過個人幾鍾意呢種做法，好現實

民主黨已經講明11月大選一上任就即時取消決定

其實而家個個都屌trump係疫情底下仲話退出who係因為國際組織要做到咁既規模係要好耐時間，疫情咁嚴重既情況下留住who點都係好過退出，再講個疫情係全世界既事，無一個國家可以獨善其身架喎，點都要有個國際組織係度，你美國一個國家點都唔會好似who呢個國際組織咁可以有咁多國家當佢權威

我唔覺得我呢個post有乜問題喎，即係咁多個人幫你你剩係求/多謝一個人？

應該係講 who 一比錯誤資訊
就陷球產 唔可能依靠單一角度去處理
果班專家 有法子 ok到每個地區仔細分析
只能夠有個大方向
而 who接收信息時都冇能力去知道邊樣岩邊樣錯

退左如果自己搞返個出黎就真係大影響
就咁退只係政治姿態

頂，侵真係唔掂的話讓位俾pence 選啦

點解台灣可以獨善其身

人地寫到明一年通知2021先退 疫咩情

垃鳩圾

而家個問題係疫情係全世界既事

近排有堆人係咁用大豆侵呢個名，擺明上嚟開工

你仲唔明白我嘅意思

其實我嘅意思就係
“對先進國家黎講，國際組織不需要存在”
因為佢地自己有資源研究，唔需要另外有個權威俾佢地follow

除非佢地太多錢，想做下善事

窮國就慘啲了

辦公室老屎忽嘅典型思維，一定要等啲事完晒過晒先再慢慢諗計郁，唔係快刀斬亂麻

美國都唔權威?
先唔理佢係咪真係有方法防疫
如果佢做到 而 who做唔到
你 who都要跟啦 而家要面子定要實際作用???

如果真係無人理世衛guideline，點解最近有咁多專家叫世衛改guideline叫人一定要戴口罩

係
其實呢個point我頭先都想講
就算who唔奶共，
但支支唔肯俾數據/俾流料，who都無佢乎，都係唯有靠估
但估得保守（例如好早就叫封關），又會受到支支嘅壓力

其實西方國家真係自己協調好過

笑死，你試下美國叫敵對少少既國家跟佢防疫 睇下個個敵對國家會唔會理佢，國際組織點解咁多人聽佢枝笛都係因為佢係比較無主權國家咁Self interest既機構黎，都係個句who個問題係制度問題

因為你世衛呃鳩左人
文明地區既人自己識帶口罩
人地唔想 d窮撚國跟你一齊死咋 仲要周圍傳
人地仲比緊錢你去做野 因為有 d傻仔真係會跟你
但跟左你錯既野係會陷球產
唔通下下要人拎住支槍迫你帶口罩咩

因為大家恥笑緊佢羅

全世界買唔到口罩嘅時候佢先開始叫人戴

信錯個做錯晒嘅權威，仲咁都要繼續跟佢錯

唔好燈呀唔該

做咗連登仔咁耐，應該了解連登仔嘅燈力

年頭邊個信WHO唔戴口罩邊個國家爆
who冇左公信力已經係事實 唔走等幾時
佢仲係到玩以和為貴論 on99

你明我講咩
上面條友講極都唔明

佢睇重門面野（有個垃圾廢柴國際組織）多過要個組織做實事

咁既然係咁美國係咪應該要更加唔好話退出 聯同盟友迫世衛改革個制度同增加透明度？

其實唔退果 d先係過唔到政治考量既國家
條友調返轉黎講

你望下自己身處既地方點先唔
講就易

你做得唔好都唔好炒你
要整個program俾你改善

你試下咁同你老闆講睇下有咩下場

你咁快預知疫情會係下年結束？

無咗陳雲就廢到

已經唔係做唔好咁簡單
係講緊死幾多人 各國經濟以億計損失

咁都要睇下「你」到底係咪有人取代到先決定係咪要炒你，你覺得美國取代到世衛地位？ 如果係咁咁咁多國際組織做咩，全部畀美國去協調專家同全世界咁多個國家唔好？又有邊個國際組織係取代到who既組織

講咗廿鳩幾次 NATO 軍費內陸國係畀唔足
而邊境國係救命草嚟 佢哋年年畀足就知nato係對咩國家重要 法德提過另組eu軍擺脫nato同us嘅控制 但邊境國全部屌晒鬼 因為最緊要nato 都用美軍武器 如果擺脫意味住要買唔到美國嘢 法國就會賺大錢 但軍事經驗上 我諗邊境國已經考慮係只有nato 同us合作

不了 幾個月前個陣已經出左聲明比左個限期你90日內改革 廢譚落台
既然你做唔到，美國又要課咁貴金
最後一d用都冇，唔離開先係弱智大豆侵

我知CDC Hopkins MRNA JNJ 最快9月都有疫苗
到時已經玩緊群體免疫啦，唔通仲等你世衛通知我要戴口罩？

係咁樂觀就好 好多野都唔一定架，尤其人地都話武漢肺炎基因突變緊

訓先

而家就係發現埋你個位可以cut埋
無需要你呢個post
無需要搵人取代

因為先進國家唔需要靠who，得窮國先需要
連台灣都唔需要世衛做濕9協調呀，明未呀

出咁多錢請你班人做狗就係有大疫症的時候可以幫到手 點知班友冇用之餘仲要靠害 收第個國家黑錢不停講反話 侵唔派美軍掃射班友已經算好人

良心方面 單靠台灣已經得

選到再比錢入會,等人地同氣連 支 ,踩自己國家

台灣？

人地仲有餘力生產口罩賣俾人
靠who死得

你太夾硬
不如下次直接留言話自己係五毛狗啦

留畀中國科水啦咱們來給錢

白痴仔
咩時機先為之適合？
Trump唔通無同班官員一齊商討過？

過咗疫情先退, 你咪又係會話唔啱時機

根本係你個撚樣有偏見

疫情未過：等疫情完晒先，一齊再檢討，唔應該推
疫情完晒：檢討緊，唔應該退
檢討完：未改革點解話唔得，唔應該退
唔改革：新疫情又嚟，應該要團結，唔應該退
無限loop

另起爐灶，

有咩正唔正路
你諗到既野中共咪又係咁諗
知唔知點解大陸始終都忌憚美帝

pishhhh

可以變國際聯盟

唔洗驚!12月又會join番兼加碼資助補數

應開始令外再重新建立可信的國際盟友衛生組織

結論
侵仔應該大大力奶共
退出會令畫面唔好睇
人地會反感

咁樣先最唔會得失盟友

其實冇咩所謂
根本再咁行落去，侵侵冇得贏
倒不如有權時，掃一次枱，等民主黨執爛攤子

放任支那攻打台灣
所有人權法案變廢紙

搞清楚、trump唔係對北約撤軍。只係因為共克爾唔肯加軍費，所以將原有國隊調去更前線ge波蘭、調軍係想令個左膠肥婆知道如果德國自己養返同一規模軍隊係比加軍費洗更多錢。把口就話盟友、分擔返駐軍多少少軍費都唔肯、仲要成日同中國眉來眼去。

就好似你同個朋友sharehouse、水電煤傾好左你6佢4，點知佢令左慳左個10個%去同人做生意仲要帶埋返屋企homeoffice日日開冷氣，咁你嬲唔嬲加唔加返佢電費呀？

WuHO正式成立

中國大把錢，唔怕，full pay 十年經費ok

推 抗爭Mind Map #黃色經濟圈 #快閃文宣 #一國兩制已死 BNO「5+1」 #Twitter

4月嘅事

如果係咁，只係代表WHO有問題。
台灣都講過佢地有比通報比WHO
得到嘅回覆就係Noted and thanks
所以佢哋自己有做足防範措施，而歐美好多都冇

假設，假設今次WHO有謹慎評估各國情報，包括台灣，而又適時地通知各國嘅衛生部門，話比佢地知個嚴重性，歐美係咪會冇爆得咁勁？

呢個思想實驗，係咪即係話，世界需要一個聯合各國既醫療 衛生 防疫平台，而呢個平台係唔可以受仼何一個國家政治影響。

個重點係需要一個咁嘅平台去收集，審議，發放資訊。就好似抗爭時間要資訊Group，而唔係將個資訊一個個人咁傳。

平台不能夠受任何政權操縱同保持中立係必然
WHO做唔到呢點所以要退岀我理解，但唔代表唔需要呢個平台。

不如你答返我以前做左啲野又點計
國際組織and政治唔同曼聯
往績係好重要
如果計唔掂
世界各國同樣無共識( 7眼開過會)
美國一個走對圍堵中國係不利因素

btw,歐州戰車道大賽坦克競技波蘭贏咗好多年

咪玩啦，冷戰時期究竟邊個要邊個都好難講啦，你佔真係喜迎共產咩

過去20年咪證明你呢啲「正路」撚最大作用就係令支共坐大

姐係以前做過野就可以當免死金牌

以前飛虎隊拉過季炳雄添
係咪以後都唔屌得差佬？

趁疫情仲有溫度，仲有需求既時間另起爐灶又真係冇錯喎
等疫情冷卻既時候都冇國家再需要一個org去傳遞資訊同做support

你往績好但已經變左質，
過去點輝煌都係過去嘅事
同現在未來無關

侵就係商人本色，即炒

你講嘅建議例如唔好封支那關？
唔好叫武漢肺炎？

嗰啲「建議」就算另起爐灶，以美國實力都一樣畀到。反而啲建議唔會受支共影響

台灣咪證明唔用WTO都一樣做到通報囉
畀咁多錢養WTO做咩

咪搞到選唔到同俾人圍攻
政治選舉好講大眾情緒
唔可以下下咁現實

一直都係講緊最好就另起爐灶

五毛：總之就大豆侵錯

咪係
德國點會係小國

Make America great again!

所有嘢都係侵嘅錯 反到侵滅國都無所謂

大豆侵打手嬲到

力架譚一定唔會去，又或者辭職換免責
俾你入到罪既話成個WHO一夜間收皮添，到時所有全球性組織都會變天，再冇公信力

你都有道理，但唔好將台灣果套apply落所有無加入WHO既國家度，就算係一流先進國家都未必有台灣今次處理得咁好，非戰之罪，呢樣就WHO責無旁貸，佢冇成功buy time
WHO一路都有佢既作用，只不過選擇性地去幫某成員國掩飾已令佢失去作用，但好多落後地方仍然係好依賴WHO，而幫佢地其實都係幫緊先進國家防範於未然。
完全將佢廢除咁以後既協調工作邊個去做? 新組織既成員國數量一定會係少左精英化左，如果唔係都冇必要搞新組織，扔低晒D非洲國家咪又係政治錯誤

又打J

沒錯

成立新世衛吧
中國的, 由佢自己打JJ, 冇人聽佢講/管

其實先進國家真係唔需要who，反正有本國精英研究
例如美國有CDC
真實係窮國先需要

其實幾年前日本都想搞番個自己國家嘅CDC
但佢地國內有聲音覺得靠WHO就足夠，唔使又用筆錢set up個部門
結果今次食晒屎

其實WHO有冇用，留定走好，真係睇你企係咩角度
係先進國家睇，其實真係走好過留，佢地永遠投資最多，而且投資係講回報，而且好明顯今次疫情WHO係衰左，仲要斷到正，投資 = 失敗
我唔否認WHO係平時協調工作上係幫到好多成員國，但上面都有bro講得岩，大件事先彰顯到WHO既價值，今次疫情搞到咁已經推翻晒之前WHO既功德，擺咁多錢落去唔通要你教人刷牙同洗傷口咩，緊係想你通理好流行病，瘟疫同癌症啦，但體制有問題，選到個唔係做野既人做理事就預左會有咁既下場，但唔通取消晒非洲國家投票權? 定係set limit GDP夠高先投到票? 定係飛起晒D窮國另起爐灶? \
點都冇100%完美解決辦法，最理想就係各國唔好出手干預理事選舉，俾WHO發揮應該有既價值，咁就一天都光晒，全人類得益，但一煲湯總有一兩粒老鼠屎

good news
sir this way

預防勝於治療
而預防, 情報好重要, 我始終覺得需要一個世界性既衛生/防疫/醫療平台

美國國會威力，可以通輯收到傳票的人，電影教父2，教父米高收買黑警唔驚FBI 但也要去聽証會，重要比國會議員問到口啞啞，連大口仔二五仔細佬都隊冧埋！力架譚下半世唔好學慢慢周入美國同有引渡協議國家

你嘅想法好理想

但現實情況係對住某啲資訊唔流通嘅國家
FBI/CIA情報/自己國家嘅諜報人員仲準過WHO
咁仲白交會費做乜

白交會費去幫D窮國，拎前線資訊去幫返自己國家buy time
等到D病傳去到大城市就太遲，其實WHO個concept係冇問題，有問題既係D搞搞震既國家，令到WHO政治化而失效
另外爐灶但同時keep住WHO都有好處，窮國有人幫，有錢國家亦都有一個平台去交換資訊